5. Обработка строковых данных
=============================

..  warning ::

  Задание переехало: http://cpct.sibsutis.ru/~eperyshkova/proglangs_s2.html


Методические указания
---------------------

В рамках лабораторной работы необходимо реализовать обработку строковой
информации в соответствии с заданием. В качестве обрабатываемых данных
рассматриваются пути к файлам в операционных системах Windows и GNU/Linux.

Путь (англ. path) – набор символов, описывающий расположение файла в файловой
системе. В UNIX-подобных операционных системах разделительным знаком при записи
пути является символ "/" (слэш), в ОС Windows – символ "\\" (обратный слэш).


Файловые пути в ОС Windows
++++++++++++++++++++++++++

Полное имя файла в Windows-системах состоит из буквы диска, после которого
ставится двоеточие и обратная наклонная черта (обратный слеш), затем через
обратные слеши перечисляются подкаталоги, в конце пишется имя файла. Например::

  C:\Windows\System32\calc.exe

Полное имя файла (включая расширение) в ОС Windows может содержать **до 260
символов**, данное значение определено константой ``MAX_PATH``.

Пути, не имеющие в начале буквы диска и двоеточия, считаются относительными и
отсчитываются относительно рабочего каталога. Например, если текущим является
каталог ``C:\Windows``, то относительный путь ``System32\calc.exe``
соответствует абсолютному пути ``C:\Windows\System32\calc.exe``.

Граф структуры файлов ОС Windows представляет собой лес деревьев, корнями
каждого из которых являются дисковые разделы:

.. figure:: /_static/images/win_paths.png

Для описания пути к файлам, расположенным на удаленных узлах вычислительной
сети используется стандарт UNC (Universal Naming Convention). Описание
файлового пути в формате UNC имеет следующий формат::

  \\<Имя или IP адрес узла>\<Путь к ресурсу на указанном узле>

Например::

  \\192.168.1.2\Share\file.txt
  \\windows-machine.com\Share\file.txt

IP адрес представляет собой набор из четырех целых чисел, разделенных точкой:

.. math::

  IP = x_1.x_2.x_3.x_4

где \\(0 ≤ x_i ≤ 255\\), например: 192.168.1.1, 93.158.134.3, 173.194.47.164,
91.196.245.216.

Имя узла представляет собой
`доменное имя <http://ru.wikipedia.org/wiki/Доменное_имя>`_, которое состоит из
непосредственного имени узла и далее имён всех доменов, в которые он входит,
разделённых точками.  Например, полное имя ``rus.wikipedia.org`` обозначает узел
с именем ``rus``, который входит в домен второго уровня ``.wikipedia``, который
входит в домен первого уровня ``.org``.

В рамках данной лабораторной работы будем считать, что существует только три
домена верхнего уровня: ``ru``, ``com`` и ``org``. Также в имени домена могут
присутствовать только латинские буквы.

.. note::

  Символ "обратный слэш" – "\\" является служебным в языке Си и выполняет
  функции экранирования. С помощью него записываются спецсимволы, например
  ``\n``, ``\t`` и т.п.  Для использования данного символа в обычном контексте
  его также нужно экранировать: ``\\``. Таким образом для того, чтобы в языке Си
  записать константную строку, содержащую путь ``C:\Windows\System32\calc.exe``,
  требуется заменить каждый обратный слэш на двойной::

    char str[] = "C:\\Windows\\System32\\calc.exe";


Файловые пути в UNIX-подобных ОС
++++++++++++++++++++++++++++++++

В UNIX-подобных операционных системах (например, GNU/Linux) полный путь состоит
из слеша ("/"), обозначающего корневой каталог, после которого идет
перечисление каталогов и подкаталогов, разделенных также символом "/", в конце
указывается имя файла. Например::

  /usr/local/bin/gcc

Пути, начинающиеся не с символа "/", считаются относительными и отсчитываются
относительно рабочего каталога. Пусть текущий каталог – ``/home/alex/video``,
тогда относительный путь ``prog/c_manual.avi`` соответствует абсолютному пути
``/home/alex/video/prog/c_manual.avi``.

Особое значение имеют пути, которые начинаются со знака тильда ("~"). Тильда
обозначает домашнюю директорию текущего или указанного пользователя.

Если после знака тильда ("~") следует слэш ("/"), то речь идет о пути
относительно домашнего каталога текущего пользователя:

Пусть текущий пользователь – ``iv622s01``
Домашний каталог пользователя ``iv622s01`` – ``/home/STUDENTS/iv421s01/``.
Тогда путь ``~/video/prog/c_manual.avi`` соответствует абсолютному пути:
``/home/STUDENTS/iv421s01/video/prog/c_manual.avi``.

Если после знака тильда ("~") следуют любой другой символ, то подстрока,
содержащая символы, расположенные между знаком "~" и первым знаком "/"
рассматриваются как имя пользователя в данной ОС, а подстрока, расположенная
справа от первого знака "/" трактуется как путь относительно домашнего каталога
этого пользователя ОС. При этом текущий пользователь значения не имеет.

Пусть текущий пользователь – ``iv421s01``.  Домашние каталоги пользователей
находятся в ``/home/STUDENTS/``. Тогда путь
``~is441s15/video/prog/c_manual.avi`` соответствует абсолютному пути:
``/home/STUDENTS/is441s15/video/prog/c_manual.avi``

Граф структуры файлов ОС GNU/Linux представляет собой единое дерево, корнем
которого является один из доступных дисковых разделов. Остальные разделы
монтируются (присоединяются) к основному дереву ниже первого уровня иерархии:

.. figure:: /_static/images/linux_paths.png

Для описания пути к файлам, расположенным на удаленных узлах вычислительной
сети используется два варианта записи (в зависимости от используемой
программы). Формат записи, применяемый в таких программах, как scp, rcp, rsync,
выглядит следующим образом::

  <Имя или IP адрес узла>:<Путь к ресурсу на указанном узле>

Например::

  192.168.1.2:/Share/file.txt
  linux-machine.com:/Share/file.txt

Также распространено использование формата URL (Universal Resource Location),
синтаксис которого выглядит следующим образом::

  <протокол>://<Имя или IP адрес узла>[:<порт>]/<Путь к ресурсу на узле>

Где протокол – строка, порт – целое число в диапазоне [0, 65535] Например::

  http://192.168.1.2:8080/Share/file.txt
  smb://linux-machine.com/Share/file.txt
  smb://ya.ru:80/Share/file.txt


.. note::

  В рамках данной лабораторной работы будем рассматривать следующие протоколы:
  http, ftp, rsync, smb. Использование любых других протоколов недопустимо и
  считается ошибкой.


Обозначение текущего и родительского каталогов
++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++

В операционных системах Windows и GNU/Linux существуют специальные обозначения
для текущего каталога (строка ".") и каталога, который является родительским
для текущего (строка "..").

Пусть текущий каталог – ``/home/alex/video``,
тогда относительный путь ``./prog/c_manual.avi``
соответствует абсолютному пути ``/home/alex/video/prog/c_manual.avi``,
а относительный путь ``../projects/lab1/lab1.c``
соответствует абсолютному пути ``/home/alex/projects/lab1/lab1.c``.

Абсолютному пути ``/home/alex/video/./prog/c_manual.avi``
соответствует минимальный путь ``/home/alex/video/prog/c_manual.avi``

Абсолютному пути ``/home/alex/video/../projects/lab1/lab1.c``
соответствует минимальный путь: ``/home/alex/projects/lab1/lab1.c``.


Преобразование путей ОС Windows в пути ОС GNU/Linux в эмуляторе Cygwin
++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++++

Эмулятор Linux-окружения Сygwin (http://www.cygwin.com/ ) предоставляет
пользователю возможность работы в Linux-подобной среде из операционной системы
Windows. В связи с различиями между графами файловых структур в ОС GNU/Linux и
Windows для доступа к файлам ОС Windows из Linux-окружения выполняется
преобразование их путей. Преобразование леса деревьев к дереву заключается в
подключении (монтировании) его корней к заранее определенному каталогу
``/cygdrive``. Таким образом, путь ``C:\somedir\somefile``
транслируется в ``/cygdrive/c/somedir/somefile``.

.. figure:: /_static/images/cygwin_paths.png

Запрещенные символы
+++++++++++++++++++

Многие операционные системы запрещают использование некоторых служебных символов.
Запрещенные символы Windows:

====== ===========================================================
Символ Описание
====== ===========================================================
\\     разделитель подкаталогов
/      ключи командного интерпретатора
:      отделяет букву диска в Windows-путях
\*     заменяющий символ (маска "любое количество любых символов")
?      заменяющий символ (маска "один любой символ")
"      используется для указания путей, содержащих пробелы
<      обозначение перенаправления ввода
>      обозначение перенаправления вывода
\|     обозначение программного конвейера
====== ===========================================================

В UNIX и UNIX-подобных ОС запрещен слеш ("/") – разделитель подкаталогов – и
символ конца строки (``\0``). Остальные перечисленные выше символы (кроме слеша)
использовать можно, но из соображений совместимости их лучше избегать.


.. note::

  В рамках данной лабораторной работы выдвигается требование совместимости
  файловых путей в ОС Windows и GNU/Linux. Поэтому использование запрещенных
  символов не допускается ни в Windows-путях ни в Linux-путях.  Длина пути
  также не должна превышать ограничение, установленное в ОС Windows
  (``MAX_PATH`` = 260 символов).


Задание
-------


Общая информация
++++++++++++++++

Номер варианта выбирается в соответствии с номером студента в журнале по
формуле \\((i – 1) \\% n + 1\\), где \\(i\\) – номер студента по журналу,
\\(n\\) – количество заданий.

При разработке подпрограмм в соответствии с заданием следует учитывать, что:

1. Исходная задача должна быть разбита на четыре основные подзадачи:

   1. ввод данных – функция ``input()`` – предусматривает взаимодействие с
      пользователем и возвращает строку, содержащую входные данные (путь);

   2. проверка корректности данных – ``check()`` – которая обеспечивает
      проверку допустимости длины входной строки и используемых в ней символов.
      Значения, возвращаемые функцией ``check()``, должны позволять определить тип
      ошибки и (если возможно) номер символа, в которой она обнаружена;

   3. обработка – ``process()`` – входных данных согласно заданию;

   4. вывод данных – ``output()`` – на экран, обеспечивает отображение
      полученных результатов или сообщений об ошибке.

   Взаимодействие между указанными функциями осуществляется через данные.
   Каждая из них, при необходимости, также разбивается на подзадачи. Разбиение
   производится до тех пор, пока подзадачи не становятся тривиальными,
   например, вычисление длины строки.

2. Каждая подзадача оформляется в виде функции.

3. Не допускается использования стандартных функций обработки строк. Все
   операции над строками должны быть реализованы самостоятельно в виде
   отдельных подпрограмм. Эти подпрограммы необходимо разместить в отдельном
   файле ``strings.c``, а прототипы функций – в файле ``strings.h``.

   Примерами типичных функций, которые должны присутствовать в каждой программе
   являются:

   1) функция вычисления длины строки (``slen``);
   2) функция разбиения строки на элементы-токены (``stok``), разделенные
      заданным символом (например, символ “/” при анализе пути или символ “.”,
      при разборе IP-адресов или доменных имен);
   3) функция проверки символа на принадлежность заданному множеству символов
      (``sspn``), необходимая для проверки допустимости используемых символов.
   4) функция сравнения строк (``scmp``);
   5) функция копирования строк (``scpy``).

Набор тестов должен обеспечивать проверку поведения программы для всех классов
входных данных:

1) некорректный файловый путь;
2) превышение допустимой длины пути;
3) допустимый путь, который не удовлетворяет указанным в задании условиям;
4) допустимый путь, удовлетворяющий условиям.


Для определения типа ОС для абсолютного пути необходимо проверить
следующие характеристики:

=======  =====================================================================
ОС       Характеристики пути
=======  =====================================================================
Linux    Путь не содержит ни одного Windows-разделителя ('\\').

Windows  1. Путь не содержит ни одного Linux-разделителя ('/').

         2. В начале пути располагается имя раздела, которое может состоять из
            одной ('A', 'C', 'd') или двух ('AA', 'Bd', 'zz') букв латинского
            алфавита в произвольном регистре.

         3. Имя раздела отделяется от списка директорий при помощи двоеточия,
            после которого следует знак "\\".
=======  =====================================================================

Требования к IP-адресам и доменным именам:

==============  ==============================================================
Адресация узла
==============  ==============================================================
IP-адрес        Строка, содержащая четыре десятичных числа, разделенных
                точками, каждое из которых не превышает 255. Например:

                Корректные значения: "10.125.200.4", "192.168.0.1"

                Некорректные значения: "10.125.200", "400.168.0.1", "x.125.200.4"

Доменное имя    Доменное имя содержит набор имен доменов, разделенных
                точками. В рамках данной лабораторной работы действуют
                следующие ограничения:

                1. Имя домена состоит только из латинских символов.
                2. Доменами верхнего уровня (самый правый) может быть только
                   ru, com, org.
                3. глубина вложенности не должна быть больше четырех.

                   Корректные значения: "my.ya.ru", "csc.sibsutis.ru"

                   Некорректные значения: "10.ya.ru", "my.ya.eu",
                     "a.b.c.d.e" (глубина вложенности – 5).
==============  ==============================================================



Задание для факультета ИВТ
++++++++++++++++++++++++++

Входными данными для всех подпрограмм является строка, содержащая пути к
файлам, разделенные указанным видом разделителей (может быть пробел, двоеточие,
"+"). На вход могут также поступать дополнительные данные, определяемые
вариантом задания.


Вариант 1
*********

Файлы, расположенные в каталоге ``dir1`` были перемещены в каталог ``dir2``.
Для заданных с клавиатуры ``dir1`` и ``dir2`` обновить список входных файловых
путей. ``dir1`` и ``dir2`` должны относиться к одной и той же ОС.

Вход::

  delim: +
  paths: C:\Windows\system32+C:\User\test+C:\Windows\explorer.exe+D:\Windows\Distrib
  dir1: C:\Windows
  dir2: E:\WindowsXP

Выход::

  new paths: E:\WindowsXP\system32+C:\User\test+E:\WindowsXP\explorer.exe+D:\Windows\Distrib


Вариант 2
*********

Для заданного имени текущего пользователя обновить список входных файлов,
преобразовав пути, заданные относительно его домашнего каталога (вида
``~/somedir``), к абсолютным путям. Имя каталога (``dir``), в котором находятся
домашние каталоги пользователей, вводится с клавиатуры.

Вход::

  delim: +
  user name: jack
  dir: /home/stud
  paths: ~/games/packman.cpp+~alex/docs+~/study/Prog/lab4.c+/usr/bin/gcc

Выход::

  new paths: /home/stud/games/packman.cpp+~alex/docs+/home/stud/study/Prog/lab4.c +/usr/bin/gcc


Вариант 3
*********

Преобразовать все пути входного списка, заданные относительно домашних
каталогов указанных пользователей (вида ``~alex/somedir``), к абсолютным путям.
Имя каталога (``dir``), в котором находятся домашние каталоги пользователей,
вводится с клавиатуры.

Вход::

  delim: +
  dir: /home/stud
  paths: ~/games/packman.cpp+~alex/docs+~/study/Prog/lab4.c+/usr/bin/gcc

Выход::

  new paths: ~/games/packman.cpp+/home/stud/alex/docs+~/study/Prog/lab4.c +/usr/bin/gcc


Вариант 4
*********

Преобразовать все пути, содержащие служебные каталоги: текущий каталог (".") и
родительский каталог (".."); к минимально возможным путям.

Вход::

  delim: +
  paths: /home/alex/video/../progs/./test.c+~alex/docs+~/study/Prog/lab4.c+/usr/bin/gcc

Выход::

  new paths: /home/alex/progs/test.c+~alex/docs+~/study/Prog/lab4.c+/usr/bin/gcc


Вариант 5
*********

Преобразовать все Windows пути во входном списке к Linux-путям, используя формат
эмулятора Cygwin.

Вход::

  delim: +
  paths: C:\Windows\system32+E:\Distrib\msoffice.exe+/home/alex/prog/lab4.c

Выход::

  new paths: /cygdrive/c/Windows/system32+/cygdrive/e/Distrib/msoffice.exe+/home/alex/prog/lab4.c


Вариант 6
*********

Преобразовать все Windows-пути формата Cygwin к оригинальным Windows-путям.

Вход::

  delim: +
  paths: cygdrive/c/Windows/system32+/cygdrive/e/Distrib/msoffice.exe+/home/alex/prog/lab4.c

Выход::

  new paths: C:\Windows\system32+E:\Distrib\msoffice.exe+/home/alex/prog/lab4.c


Вариант 7
*********

На сетевых узлах была выполнена замена ОС Windows на ОС GNU/Linux. Сетевые
ресурсы (файлы) были перенесены без изменения иерархии. В ОС GNU/Linux доступ к файлам
осуществляется с помощью программы scp. Обновить все сетевые пути входного списка.
Необходимо проверять допустимость всех IP-адресов, доменных имен и протоколов в списке
путей. Некорректные пути исключать из списка.

Вход::

  delim: +
  paths: \\192.168.1.1\test+\\mysrv.com\Windows\system32+\\192.500.1.1\test+\\my.fr\m\n\k.txt

Выход::

  new paths: 192.168.1.1:/test+mysrv.com:/Windows/system32


Вариант 8
*********

На сетевых узлах была выполнена замена ОС Windows на ОС GNU/Linux. Файлы были
перенесены без изменения иерархии. В ОС GNU/Linux доступ к файлам будет осуществляться по
протоколу http (формат пути – URL). Обновить все сетевые пути входного списка. Необходимо
проверять допустимость всех IP-адресов, доменных имен и протоколов в списке путей.

Вход::

  delim: +
  paths: \\192.168.1.1\test+\\mysrv.com\Windows\system32+\\192.500.1.1\test+\\my.fr\m\n\k.txt

Выход::

  new paths: http://192.168.1.1/test+http://mysrv.com/Windows/system32


Вариант 9
*********

Файлы из входного списка, расположенные на сетевом узле, работающем под
управлением ОС GNU/Linux, были перенесены на новый узел под управлением ОС Windows.
Иерархия каталогов не изменялась. Доступ к файлам осуществлялся по протоколам smb и http
(формат пути – URL). По заданным именам или IP адресам исходного и нового узлов обновить
входной список файлов. Необходимо проверять допустимость всех IP-адресов, доменных имен и
протоколов в списке путей.

Вход::

  delim: +
  paths: smb://192.168.1.1/test+http://mysrv.com/Windows/+http://192.500.1.1/test+ftp://my.ru/m/n/k.txt

Выход::

  new paths: \\192.168.1.1\test+\\mysrv.com\Windows\


Вариант 10
**********

Файлы из входного списка, расположенные на сетевом узле, работающем под
управлением ОС GNU/Linux, были перенесены на новый узел под управлением ОС Windows.
Иерархия каталогов не изменялась. Доступ к файлам осуществлялся с помощью программы scp.
По заданным именам или IP адресам исходного и нового узлов обновить входной список файлов.
Необходимо проверять допустимость всех IP-адресов, доменных имен и протоколов в списке
путей.

Вход::

  delim: +
  paths: 192.168.1.1:/test+mysrv.com:/Windows/+ 192.500.1.1:/test+my.fr:/m/n/k.txt

Выход::

  new paths: \\192.168.1.1\test+\\mysrv.com\Windows\


Задание для факультета МРМ
++++++++++++++++++++++++++

Входными данными для всех подпрограмм является путь к одному
файлу.

Вариант 1
*********

На вход программы поступает строка, соответствующая абсолютному пути. Для заданной
строки выполнить следующие операции:

1) определить тип ОС, использующей данный путь;

2) найти глубину (depth) вложенности конечного файла в структуру каталогов (количество
   каталогов, начиная с корневого, которое необходимо пройти, чтобы получить доступ к файлу);

3) вывести имя каталога(каталогов), имеющее наибольшую длину.

Вход::

  /home/qwert/sandbox/openmpi/1.6.5/lib/OpenMPI/mca_btl_tcp.so

Выход::

  OS: Linux
  Depth: 8
  Max dir name: sandbox, openmpi, OpenMPI

Вход::

  CA:\home\qwert\sandbox\openmpi\1.6.5\lib\OpenMPI\mca_btl_tcp.so

Выход::

  OS: Windows
  Depth: 8
  Max dir name: sandbox, openmpi, OpenMPI

Замечание: для решения задачи пункта (3) используйте дополнительный массив для хранения
индексов каталогов, длина которых соответствует текущему максимуму. При обнаружении
нового максимума ранее сохраненные индексы должны отбрасываться.


Вариант 2
*********

На вход программы поступает строка, соответствующая абсолютному пути. Для заданной
строки выполнить следующие операции:

1) определить тип ОС, использующей данный путь;

2) найти количество символов в имени конечного файла (длина файла без учета каталогов)
   и распечатать его имя;

3) определить, присутствуют ли во входном пути директории, имена которых состоят
   только из цифр, если да – заменить имя такого каталога на число, которое на единицу превышает
   числовое представление имени каталога.

Вход::

  /home/qwert/9/openmpi/165/lib/OpenMPI/mca_btl_tcp.so

Выход::

  OS: Linux
  file name: mca_btl_tcp.so
  file name length: 14
  updated path: /home/qwert/10/openmpi/166/lib/OpenMPI/mca_btl_tcp.so

Вход::

  CA:\home\qwert\9\openmpi\165\lib\OpenMPI\mca_btl_tcp.so

Выход::

  OS: Windows
  file name: mca_btl_tcp.so
  file name length: 14
  updated path: CA:\home\qwert\10\openmpi\166\lib\OpenMPI\mca_btl_tcp.so



Вариант 3
*********

На вход программы поступает строка, соответствующая абсолютному пути. Для заданной
строки выполнить следующие операции:

1) определить тип ОС, использующей данный путь;

2) преобразовать все символы в имени конечного файла (без учета каталогов) к верхнему
   регистру;

3) расположить имена каталогов в пути в обратном порядке.

Вход::

  /home/openmpi/1.6.5/lib/OpenMPI/mca_btl_tcp.so

Выход::

  OS: Linux
  updated path: /OpenMPI/lib/1.6.5/openmpi/home/MCA_BTL_TCP.SO

Вход::

  CA:\home\openmpi\1.6.5\lib\OpenMPI\mca_btl_tcp.so

Выход::

  OS: Windows
  updated path: CA:\OpenMPI\lib\1.6.5\openmpi\home\MCA_BTL_TCP.SO


Вариант 4
*********

На вход программы поступает строка, соответствующая абсолютному пути и произвольная
последовательность символов. Для заданной строки выполнить следующие операции:

1) определить тип ОС, использующей данный путь;

2) преобразовать все символы в имени каталога, содержащего конечный файл, к нижнему
   регистру;

3) исключить из пути (после преобразования (б)) все директории, в имя которых входит
   заданная последовательность символов.

Вход::

  path: /home/testmpi/1.6.5/lib/OpenMPI/mca_btl_tcp.so
  sequence: mpi

Выход::

  OS: Linux
  Update#1: /home/testmpi/1.6.5/lib/openmpi/mca_btl_tcp.so
  Update#2: /home/1.6.5/lib/mca_btl_tcp.so

Вход::

  path: CA:\home\testmpi\1.6.5\lib\OpenMPI\mca_btl_tcp.so
  sequence: mpi

Выход::

  OS: Windows
  Update#1: CA:\home\testmpi\1.6.5\lib\openmpi\mca_btl_tcp.so
  Update#2: CA:\home\1.6.5\lib\mca_btl_tcp.so

Вариант 5
*********

На вход программы поступает строка. Для заданной строки выполнить следующие
операции:

1) определить, соответствует ли заданная строка сетевому пути формата UNC
   (используемому в ОС Windows), в котором для указания имени узла используется IP-адрес.
   Необходимо также проверить допустимость IP-адреса.

2) если расширение файла ".exe" заменить его на ".bin".

Вход::

  path: \\192.168.10.2\home\openmpi\mpicc.exe

Выход::

  Is UNC: yes
  IP is correct: yes
  Updated path: \\192.168.10.2\home\openmpi\mpicc.bin

Вход::

  path: \\192.168.10.2\home\openmpi\mpicc.txt

Выход::

  Is UNC: yes
  IP is correct: yes
  Updated path: \\192.168.10.2\home\openmpi\mpicc.txt

Вход::

  path: \\192.168.10.300\home\openmpi\mpicc.exe

Выход::

  Is UNC: yes
  IP is correct: no

Вход::

  path: 192.168.10.2:/home/openmpi/mpicc.exe

Выход::

  Is UNC: no


Вариант 6
*********

На вход программы поступает строка. Для заданной строки выполнить следующие
операции:

1) определить, соответствует ли заданная строка сетевому пути формата UNC
   (используемому в ОС Windows), в котором для указания имени узла используется доменное имя.
   Необходимо также проверить допустимость доменного имени.

2) если расширение файла ".exe" заменить его на ".bin".

Вход::

  path: \\my.test.ru\home\openmpi\mpicc.exe


Выход::

  Is UNC: yes
  Domain name is correct: yes
  Updated path: \\ my.test.ru\home\openmpi\mpicc.bin

Вход::

  path: \\ my.test.ru\home\openmpi\mpicc.txt

Выход::

  Is UNC: yes
  Domain name is correct: yes
  Updated path: \\my.test.ru\home\openmpi\mpicc.txt

Вход::

  path: \\a.b.c.d.e\home\openmpi\mpicc.exe

Выход::

  Is UNC: yes
  Domain name is correct: no

Вход::

  path: \\a.b.c.eu\home\openmpi\mpicc.exe

Выход::

  Is UNC: yes
  Domain name is correct: no

Вариант 7
*********

На вход программы поступает строка. Для заданной строки выполнить следующие
операции:

1) определить, соответствует ли заданная строка сетевому пути, используемому в утилитах
   SCP, RSYNC и т.д. (ОС Linux), в котором для указания имени узла используется IP-адрес.
   Необходимо также проверить допустимость IP-адреса.

2) привести все имена каталогов и файлов в пути к нижнему регистру.

Вход::

  path: 192.168.10.2:home/OpenMPI/MPicc.exe

Выход::

  Is SCP: yes
  IP is correct: yes
  Updated path: 192.168.10.2:home/openmpi/mpicc.exe

Вход::

  path: 192.168.10.300:home/OpenMPI/MPicc.exe

Выход::

  Is SCP: yes
  IP is correct: no

Вход::

  path: \\192.168.10.2\home\openmpi\mpicc.exe

Выход::

  Is SCP: no


Вариант 8
*********

На вход программы поступает строка. Для заданной строки выполнить следующие
операции:

1) определить, соответствует ли заданная строка сетевому пути, используемому в утилитах
   SCP, RSYNC и т.д. (ОС Linux), в котором для указания имени узла используется доменное имя.
   Необходимо также проверить допустимость доменного имени.

2) привести все имена каталогов и файлов в пути к нижнему регистру.

Вход::

  path: my.test.ru:home/OpenMPI/MPicc.exe

Выход::

  Is SCP: yes
  Domain name is correct: yes
  Updated path: my.test.ru:home/openmpi/mpicc.exe

Вход::

  path: a.b.c.d.e:home/OpenMPI/MPicc.exe

Выход::

  Is SCP: yes
  Domain name is correct: no

Вход::

  path: 192.168.2.2:home/OpenMPI/MPicc.exe

Выход::

  Is SCP: no


Вариант 9
*********

На вход программы поступает строка, содержащая файловый путь, а также два символа.
Выполнить следующие операции:

1) определить, соответствует ли заданная строка сетевому пути формата URL (ОС Linux), в
   котором для указания имени узла используется IP-адрес. Необходимо также проверить
   допустимость IP-адреса.

2) Заменить все вхождения первого символа в именах каталогов на второй.

Вход::

  path: http://192.168.10.2/home/Open-MPI/MPicc-test.exe
  symbol1: -
  symbol2: _

Выход::

  Is URL: yes
  IP is correct: yes
  Updated path: http://192.168.10.2/home/Open_MPI/MPicc_test.exe

Вход::

  path: http://192.168.10.300/home/Open-MPI/MPicc-test.exe

Выход::

  Is URL: yes
  IP is correct: no

Вход::

  path: \\192.168.10.2\home\openmpi\mpicc.exe

Выход::

  Is URL: no


Вариант 10
**********

На вход программы поступает строка, содержащая файловый путь, а также два символа.
Выполнить следующие операции:

1) определить, соответствует ли заданная строка сетевому пути формата URL (ОС Linux), в
   котором для указания имени узла используется IP-адрес. Необходимо также проверить
   допустимость IP-адреса.

2) Заменить все вхождения первого символа в именах каталогов на второй.

Вход::

  path: http://my.ya.ru/home/Open-MPI/MPicc-test.exe
  symbol1: -
  symbol2: _

Выход::

  Is URL: yes
  Domain name is correct: yes
  Updated path: http://my.ya.ru/home/Open_MPI/MPicc_test.exe

Вход::

  path: http://10.ya.ru/home/Open-MPI/MPicc-test.exe

Выход::

  Is URL: yes
  Domain name is correct: no

Вход::

  path: \\192.168.10.2\home\openmpi\mpicc.exe

Выход::

  Is URL: no
